「驚讀錯」拒講啟晴邨承建商名

「驚讀錯」拒講啟晴邨承建商名

15,419
■啟晴邨（上圖）鉛水風波爆發後，房屋署長應耀康主持會議時無備存紀錄，被斥未有克盡厥職。資料圖片
適中字型
較大字型
■啟晴邨（上圖）鉛水風波爆發後，房屋署長應耀康主持會議時無備存紀錄，被斥未有克盡厥職。資料圖片

【荒謬事件】
房屋署署長應耀康1983年8月加入政務職系，2014年更接替前房署署長栢志高任房屋署長，現時每月薪金約27萬元。他最為人熟悉一幕，是前年爆出屋邨食水含鉛，於見記者時以「驚讀錯」為由，拒絕公開啟晴邨的總承建商為中國建築，遭外界狂轟要求他辭職，後來要出新聞稿道歉。
應耀康曾任多個政府職位，最令人印象深刻是他在2003年擔任財經事務及庫務局副秘書長時，到立法會要求議員通過問責高官改組職位，當時多名議員包括金融界立法會議員李國寶，不滿政府未有提交足夠資料，要求撤回6個新開設的首長級職位。

曾遭李國寶斥傲慢
當時應耀康未察覺立法會錄音系統未關，向同僚訴苦批評議員做法「離譜」、處理撥款浪費官員時間，更指要向時任政務司司長曾蔭權申訴。其言論引起多位議員不滿，李國寶更公開炮轟應耀康「arrogant（傲慢）」，當公務員也不稱職，將立會變成橡皮圖章。李國寶揚言，若應耀康是東亞員工，會第一個炒掉他。
官場中普遍認為應耀康是「醒目仔」，工作能力獲得肯定，惟他無意加入熱廚房成問責官員，候任特首林鄭月娥組班名單謠言滿天飛，但當中從未見到應的名字。
■記者佘錦洪

上一則
帳委會轟房署散漫疏忽 鉛水之禍應耀康難辭其咎

下一則
石棉建材無警告標籤危害租戶

石棉建材無警告標籤危害租戶
帳委會轟房署散漫疏忽鉛水之禍 應耀康難辭其咎

驚讀錯支那建築?